大麻合法化後 學生成績下降

大麻合法化後 學生成績下降
編譯馬永慶／綜合4日電 2019年02月05日 06:00

大麻合法化會對大學生的行為產生負面影響。圖為遊客在洛杉磯參觀大麻展。(Getty Images)

大麻合法化會對大學生的行為產生負面影響。圖為科羅拉多州丹佛市的大麻展示會產品。(Getty Images)

美國和歐洲專家三項最新研究提出有力證據，證明大麻合法化會對大學生的行為產生負面影響，尤其使較弱學生的成績落後於同儕。

「每日郵報」報導，美國的研究人員發現，自華盛頓州於2012年成為全美首個娛樂用大麻合法化的州後，西華盛頓大學學生的成績開始下降。

研究發現，在大麻合法化後，該大學給予學生D和F等級成績的比率增加了7%。此外，「在成績方面對男生造成的負面影響比女生大得多」，這與抽大麻的年輕男性比年輕女性多一倍的證據一致。

美國的第兩項研究發現，即使在僅批准大麻用於醫療的州，學生也更易於懶散，平均學習時間比全面禁止大麻的州少五分之一。

研究小組報告，在醫藥用大麻合法化的州，大學生用於教育活動的時間，比嚴禁大麻的州的學生少20%，而花在娛樂活動的時間卻多了20%。

他們補充說，雖然醫療法律規定大麻僅限於病人使用，以緩解多發性硬化症等疾病的病苦，而且需由醫生開出處方，但實際上，醫用大麻「通常會透過合法使用的患者或藥房，流入非法使用的人手裡」。

在第三項研究中，荷蘭的經濟學家左利茲(Ulf Zolitz)和馬利(Olivier Marie)發現，當收緊大麻法律時，馬斯垂克大學(Maastricht University)學生的成績有所改善。

他們的研究結果對馬斯垂克市的大麻政策造成影響，該市在2011年繼續讓荷蘭人、德國人和比利時人在「大麻館」購買大麻，但禁止其他國家的人民購買，包括學生在內。

大麻合法化會對大學生的行為產生負面影響。圖為遊客在洛杉磯參觀大麻展。(Getty Images)

大麻合法化會對大學生的行為產生負面影響。圖為遊客在洛杉磯參觀大麻展。(Getty Images)

smoke weed everyday

掛住隊草唔溫書關人撚事

咁的確合法化係變相鼓勵嘅
所以呢個議題都唔係咁簡單

叻嘅人就有自制能力
蠢嘅人就冇
前幾任美國總統後生都吸過大麻啦

合法就係鼓勵？
Anti-vax合法=政府鼓勵anti-vax?
跟本就搵藉口hea

Agger 係有自制能力既
係溫書既隊完草都會溫書啦

正如有d人打機成績好 有d成績差 又唔禁尻打機 on9

傷腦

其實幾好，可以盡快foul走d垃圾

支持禁埋煙酒拍拖
成績一定好

依句真 入得大學就要自己負責所有野架啦

條路自己揀
又賴屎賴屁

年紀大d先俾食囉

啱架啦，開放哂所有毒品啦，反正都係自己責任

道友思維

係呀，開放埋殺人放火啦，如果唔係你就係奴隸架啦

反正所有人都自己負責任，政府乜都唔使理，廢除法律好過啦

咁吸毒都唔應該管架啦，屈係屋企月山
自己吸，你死你事